%------------------------- 
% Resume in Latex % Author : Jake Gutierrez 
% Based off of: https://github.com/sb2nov/resume % License : MIT
%------------------------

\documentclass[letterpaper,11pt]{article} 
\usepackage{latexsym}
\usepackage[empty]{fullpage} 
\usepackage{titlesec} 
\usepackage[usenames,dvipsnames]{color} 
\usepackage{verbatim} 
\usepackage{enumitem}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usepackage{fancyhdr} 
\usepackage{tabularx}
\input{glyphtounicode}
\usepackage{xcolor} 
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc} 
\usepackage[spanish]{babel} 
\usepackage{lmodern}
\usepackage{ragged2e}

%-------------------------

\pagestyle{fancy} 
\fancyhf{} 
\fancyfoot{} 
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}

% Adjust margins \addtolength{\oddsidemargin}{-0.6in}
\addtolength{\evensidemargin}{-0.5in} \addtolength{\textwidth}{1.19in}
\addtolength{\topmargin}{-.7in} \addtolength{\textheight}{1.4in}

\urlstyle{same}

\raggedbottom 
\raggedright 
\setlength{\tabcolsep}{0in} 
\setlength{\footskip}{4.08003pt}

% Sections formatting 
\titleformat{\section}{
    \vspace{-4pt}\scshape\raggedright\large\bfseries
}{}{0em}{}[\color{black}\titlerule \vspace{-5pt}]

% Ensure that generate pdf is machine readable/ATS parsable 
\pdfgentounicode=1

%------------------------- 
% Custom commands 
\newcommand{\resumeItem}[1]{
    \item\small{ 
        #1 
        }
    }

\newcommand{\classesList}[4]{ 
    \item\small{ 
        {#1 #2 #3 #4 \vspace{-2pt}} 
    } 
}

\newcommand{\resumeSubheading}[2]{ \vspace{-1pt}\item \begin{tabular*}{1.
0\textwidth}[t]{l@{\extracolsep{\fill}}r} \textbf{#1} & \textbf{\small #2} \\
\end{tabular*} }

\newcommand{\resumeSubSubheading}[2]{ \vspace{-2pt} \hspace{1em}
\begin{tabular*}{\textwidth}{l@{\extracolsep{\fill}}r} {\color{gray!40!
black}\textbf{\small #1}} & \small\textit{#2} \\ \end{tabular*}\vspace{-4pt} }

\newcommand{\resumeEducationHeading}[4]{ \vspace{-1pt}\item \begin{tabular*}{1.
0\textwidth}[t]{l@{\extracolsep{\fill}}r} \textbf{#1} & \textbf{\small #2} \\ #3
& #4 \\ \end{tabular*} }

\newcommand{\resumeProjectHeading}[2]{ \item \begin{tabular*}{1.
001\textwidth}{l@{\extracolsep{\fill}}r} \small#1 & \textbf{\small #2}\\
\end{tabular*}\vspace{-7pt} }

\newcommand{\resumeSubItem}[1]{\resumeItem{#1}\vspace{-4pt}}

\renewcommand\labelitemi{$\bullet$} 
\renewcommand\labelitemii{$\circ$}
\renewcommand\labelitemiii{-}

\newcommand{\resumeSubHeadingListStart}{\begin{itemize}[leftmargin=0.0in,
label={}]} \newcommand{\resumeSubHeadingListEnd}{\end{itemize}}
\newcommand{\resumeItemListStart}{\begin{itemize}[leftmargin=2em]}
\newcommand{\resumeItemListEnd}{\end{itemize}\vspace{1pt}}

%------------------------------------------- %%%%%% RESUME STARTS HERE
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{document}

%----------HEADING---------- 
\begin{center} {\Huge Enzo Edgardo Vera Pagnard}
\\[8pt] {\Large Senior Backend Engineer}\\[6pt] \small Teléfono: +56 9 9431
4999\\ Email: \href{mailto:contacto@enzovera.dev}{contacto@enzovera.dev}\\
LinkedIn: \href{https://www.linkedin.com/in/enzoverapagnard/}{linkedin.
com/in/enzoverapagnard}\\ GitHub: \href{https://github.com/eevp88}{github.
com/eevp88}\\ Web: \href{https://enzovera.dev}{enzovera.dev}\\ Ubicación:
Valdivia, Chile \end{center}

%-----------RESUMEN----------------- 
\vspace{-6pt}
 \section{Resumen Profesional} 
 \begin{justify} Backend Engineer con más de 7 años de experiencia
diseñando y construyendo sistemas backend distribuidos y de alta disponibilidad
(99.9 por ciento). Lideré implementación de sistemas que procesan más de 80K
documentos mensuales, reduciendo tiempos operativos en 75 por ciento.
Especialista en Node.js, Go y Oracle PL/SQL, enfocado en el desarrollo de APIs
REST escalables, aplicaciones intensivas en datos y microservicios cloud-native.
Experiencia probada en optimización de rendimiento backend, integración con
sistemas enterprise, liderazgo técnico y procesamiento confiable a gran escala
operativa. 
\end{justify}

%-----------COMPETENCIAS CLAVE----------- 
\vspace{-4pt} 
\section{Competencias Clave} 
\begin{itemize}[leftmargin=0.15in, label=$\bullet$, itemsep=0pt] \small
\item Arquitectura de Sistemas Distribuidos y Microservicios \item Desarrollo de
APIs REST de Alto Rendimiento (99.9\% uptime) \item Integración de Sistemas
Enterprise (JD Edwards, Power BI) \item Liderazgo Técnico y Mentoría de Equipos
de Desarrollo \item Optimización de Procesos Backend (reducción de 75\% en
tiempos) \item Procesamiento de Datos a Gran Escala (80K+ documentos mensuales)
\end{itemize} 
\vspace{-8pt}

%-----------EXPERIENCE----------- 
\section{Experiencia}
\resumeSubHeadingListStart 
\resumeSubheading{Desarrollo Profesional / Proyectos
Independientes}{Valdivia, Chile} \resumeSubSubheading{FullStack Engineer
(Freelance)}{Abr 2025 - Presente} \resumeItemListStart \resumeItem{Diseño y
desarrollo de APIs REST y microservicios en Go aplicando principios SOLID y
Clean Architecture.} \resumeItem{Implementación de pipelines CI/CD y prácticas
de testing automatizado (TDD).} \resumeItem{Desarrollo de aplicaciones web
modernas con Astro y arquitecturas serverless (Vercel, Cloudflare Pages).}
\resumeItemListEnd

\resumeSubheading{West Ingenieria}{Valdivia, Chile}
\resumeSubSubheading{Backend Engineering Lead}{Sep 2024 - Mar 2025}
\resumeItemListStart 
\resumeItem{Diseñé y evolucioné servicios backend y APIs
REST, manteniendo alta disponibilidad y estándares de calidad en producción.}
\resumeItem{Definí lineamientos técnicos y estándares de arquitectura backend,
reduciendo incidentes en producción en un 40 por ciento durante 6 meses.}
\resumeItem{Lideré revisiones de código (code review) y pair programming con
equipo de 4 desarrolladores, mejorando la velocidad de entrega en un 25 por
ciento.} 
\resumeItem{Coordiné entregas técnicas backend con stakeholders
internos y externos, cumpliendo el 100 por ciento de los SLAs establecidos.}
\resumeItemListEnd 
\resumeSubSubheading{Software Engineer}{Abr 2017 - Ago 2024}
\resumeItemListStart 
\resumeItem{\textbf{Fueltrack | Enex S.A. - Plataforma de
Operaciones en Tiempo Real:} Diseñé e implementé servicios backend de alta
disponibilidad que procesan más de 400 operaciones diarias y gestionan flotas de
800+ unidades activas, alcanzando un 99.9 por ciento de uptime.}

\resumeItem{Desarrollé APIs REST escalables usando Node.js, TypeScript y
Oracle PL/SQL, integrando sistemas enterprise como JD Edwards y Power BI para
reportería analytics en tiempo real.}

\resumeItem{Administré bases de datos Oracle en producción y lideré la
resolución de incidentes críticos con tiempos de respuesta inferiores a 30
minutos.}

\vspace{2pt}

\resumeItem{\textbf{Forestruck | Sector Forestal (Arauco, Anchile, Trans
Pacific Fibre):} Co-diseñé módulos backend que procesan más de 80K documentos
mensuales, reduciendo el tiempo de emisión de 20 minutos a menos de 5 minutos
(ahorro del 75 por ciento).}

\resumeItem{Implementé lógica de negocio compleja en Oracle PL/SQL y Node.js
para validación automática de datos y generación dinámica de documentos.}

\resumeItem{Automaticé cálculos backend y proformas mediante algoritmos
optimizados, reduciendo la carga administrativa en un 60 por ciento y eliminando
errores manuales.}

\vspace{2pt}

\resumeItem{\textbf{Wing Suite | Unilever, Colun, Arauco Logística:} Diseñé e
implementé microservicios backend que coordinan más de 100 operaciones diarias
en entornos distribuidos de alta concurrencia.}

\resumeItem{Implementé lógica de negocio para la solicitud automatizada de
documentos operativos, reduciendo tareas manuales, errores y demoras
administrativas.}

\resumeItem{Desarrollé servicios de enrolamiento y asignación de tokens para
recepción de datos IoT (GPS), mejorando la trazabilidad operacional y eliminando
duplicación de información.}

\resumeItem{Implementé integraciones backend con sistemas móviles y
arquitecturas offline-first para operaciones en terreno sin conectividad.}
\resumeItemListEnd

\resumeSubheading{Universidad Austral de Chile}{Valdivia, Chile}
\resumeSubSubheading{IT Support Engineer}{Mar 2014 - Mar 2017}
\resumeItemListStart 
\resumeItem{Soporte técnico y mantenimiento de
infraestructura web institucional en la Facultad de Ciencias Jurídicas y
Sociales.} 
\resumeItemListEnd

\resumeSubHeadingListEnd

%-----------PROGRAMMING SKILLS----------- 
\vspace{-4pt} 
\section{Habilidades Técnicas} 
\begin{itemize}[leftmargin=0.15in, label={}] 
    \small \item
\textbf{Lenguajes y Frameworks:} Node.js, Go, TypeScript, JavaScript, PL/SQL
\item \textbf{Bases de Datos:} Oracle Database, PostgreSQL, MongoDB, MySQL \item
\textbf{Cloud y DevOps:} Docker, CI/CD, Linux, Unix, Serverless Architecture
\item \textbf{Arquitectura:} Microservices, REST APIs, Clean Architecture, SOLID
Principles, Event-Driven Architecture \item \textbf{Metodologías:} Agile, Scrum,
Kanban, TDD, Code Review, Pair Programming \item \textbf{Integraciones
Enterprise:} JD Edwards, Power BI, IoT Systems, GPS Tracking \item
\textbf{Herramientas:} Git, Shell Scripting, Vercel, Cloudflare Pages
\end{itemize} 
\vspace{-12pt}

%-----------PROJECTS----------- 
\section{Proyectos Destacados} 
\vspace{-5pt}
\resumeSubHeadingListStart 
\resumeProjectHeading {\textbf{\href{https://enzovera.
dev/}{enzovera.dev}} $|$ \emph{Astro, TypeScript, HTML5, CSS3, Vercel,
CI/CD}}{May 2025} 
\resumeItemListStart 
\resumeItem{Portafolio personal desarrollado con Astro (framework SSG moderno) enfocado en web performance y SEO
optimization.} 
\resumeItem{Implementé command palette interactiva con JavaScript
vanilla para navegación rápida (cambio de tema, impresión CV, enlaces sociales).
}
\resumeItem{Diseño responsivo mobile-first con sistema de theming dinámico y
accesibilidad web (WCAG).} 
\resumeItem{Deploy automatizado en Vercel con edge
functions, CI/CD integrado y rollback automático.} \resumeItem{Lighthouse score:
100/100 en performance, accessibility y SEO.} 
\resumeItemListEnd 
\vspace{-13pt}

\resumeProjectHeading {\textbf{\href{https://imscindustrial.
cl/}{imscindustrial.cl}} $|$ \emph{Astro, TypeScript, HTML5, CSS3, Cloudflare
Pages}}{May 2025} 
\resumeItemListStart 
\resumeItem{Sitio web corporativo para empresa industrial desarrollado con stack moderno JAMstack.}
\resumeItem{Arquitectura JAMstack optimizada para carga rápida (menor a 2
segundos) y mejor posicionamiento SEO.} 
\resumeItem{Formulario de contacto con validación client-side, protección anti-spam y gestión de envíos.}
\resumeItem{Diseño responsivo adaptado a necesidades del cliente con enfoque en
conversión y experiencia de usuario.} 
\resumeItem{Desplegado en Cloudflare Pages aprovechando edge network global para latencia mínima y alta disponibilidad.}
\resumeItemListEnd 
\vspace{-13pt} 
\resumeSubHeadingListEnd 
\vspace{-6pt}

%-----------EDUCATION----------- 
\section{Educación} 
\resumeSubHeadingListStart
\resumeEducationHeading {Universidad Austral de Chile}{2013} {Ingeniería Civil en Informática}{Valdivia, Chile} 
\resumeSubHeadingListEnd
\vspace{-16pt}
\end{document}