%-------------------------
% Resume in Latex
% Author : Jake Gutierrez
% Based off of: https://github.com/sb2nov/resume
% License : MIT
%------------------------

\documentclass[letterpaper,11pt]{article}

\usepackage{latexsym}
\usepackage[empty]{fullpage}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{marvosym}
\usepackage[usenames,dvipsnames]{color}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{tabularx}
%\usepackage{fontawesome5}
% \usepackage{multicol}
% \setlength{\multicolsep}{-3.0pt}
% \setlength{\columnsep}{-1pt}
\input{glyphtounicode}
\usepackage{xcolor}
\usepackage[spanish]{babel}   
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern} % Usa la fuente Latin Modern (mejor que la fuente por defecto)
%\usepackage{kpfonts}

\usepackage{wasysym}   % para \textphone
\usepackage{marvosym}  % para \Envelope


%%\usepackage[scale=0.85]{geometry}
\usepackage{ragged2e} % Para justificar texto

%----------FONT OPTIONS----------
% sans-serif
%\usepackage[sfdefault]{FiraSans}
%\usepackage[sfdefault]{roboto}
%\usepackage[sfdefault]{noto-sans}
%\usepackage[default]{sourcesanspro}

% serif
% \usepackage{CormorantGaramond}
% \usepackage{charter}


\pagestyle{fancy}
\fancyhf{} % clear all header and footer fields
\fancyfoot{}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}

% Adjust margins
\addtolength{\oddsidemargin}{-0.6in}
\addtolength{\evensidemargin}{-0.5in}
\addtolength{\textwidth}{1.19in}
\addtolength{\topmargin}{-.7in}
\addtolength{\textheight}{1.4in}

\urlstyle{same}

\raggedbottom
\raggedright
\setlength{\tabcolsep}{0in}
\setlength{\footskip}{4.08003pt}

% Sections formatting
\titleformat{\section}{
  \vspace{-4pt}\scshape\raggedright\large\bfseries
}{}{0em}{}[\color{black}\titlerule \vspace{-5pt}]

% Ensure that generate pdf is machine readable/ATS parsabl
\pdfgentounicode=1

%-------------------------
% Custom commands
\newcommand{\resumeItem}[1]{
  \item\small{
    #1 
  }
}



\newcommand{\classesList}[4]{
    \item\small{
        {#1 #2 #3 #4 \vspace{-2pt}}
  }
}

\newcommand{\resumeSubheading}[2]{
  \vspace{-1pt}\item
    \begin{tabular*}{1.0\textwidth}[t]{l@{\extracolsep{\fill}}r}
      \textbf{#1} & \textbf{\small #2} \\
    \end{tabular*}
}

\newcommand{\resumeSubSubheading}[2]{
  \vspace{-2pt}
  \hspace{1em}
  \begin{tabular*}{\textwidth}{l@{\extracolsep{\fill}}r}
    {\color{gray!40!black}\textbf{\small #1}} & \small\textit{#2} \\
  \end{tabular*}\vspace{-4pt}
}

\newcommand{\resumeEducationHeading}[4]{
  \vspace{-1pt}\item
    \begin{tabular*}{1.0\textwidth}[t]{l@{\extracolsep{\fill}}r}
      \textbf{#1} & \textbf{\small #2} \\
       #3 & #4 \\
    \end{tabular*}
}

\newcommand{\resumeProjectHeading}[2]{
    \item
    \begin{tabular*}{1.001\textwidth}{l@{\extracolsep{\fill}}r}
      \small#1 & \textbf{\small #2}\\
    \end{tabular*}\vspace{-7pt}
}

\newcommand{\resumeSubItem}[1]{\resumeItem{#1}\vspace{-4pt}}

%\renewcommand\labelitemi{$\vcenter{\hbox{\tiny$\bullet$}}$}
\renewcommand\labelitemi{-}
\renewcommand\labelitemii{-}
%\renewcommand\labelitemii{$\vcenter{\hbox{\tiny$\bullet$}}$}
\renewcommand\labelitemiii{$\vcenter{\hbox{\tiny$\bullet$}}$}


\newcommand{\resumeSubHeadingListStart}{\begin{itemize}[leftmargin=0.0in, label={}]}
\newcommand{\resumeSubHeadingListEnd}{\end{itemize}}
\newcommand{\resumeItemListStart}{\begin{itemize}[leftmargin=3em]}
\newcommand{\resumeItemListEnd}{\end{itemize}\vspace{1pt}}

%-------------------------------------------
%%%%%%  RESUME STARTS HERE  %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{document}

%----------HEADING----------
% \begin{tabular*}{\textwidth}{l@{\extracolsep{\fill}}r}
%   \textbf{\href{http://sourabhbajaj.com/}{\Large Sourabh Bajaj}} & Email : \href{mailto:sourabh@sourabhbajaj.com}{sourabh@sourabhbajaj.com}\\
%   \href{http://sourabhbajaj.com/}{http://www.sourabhbajaj.com} & Mobile : +1-123-456-7890 \\
% \end{tabular*}

\begin{comment}
\begin{center}
    {\Huge \scshape Enzo Edgardo Vera Pagnard} \\ \vspace{1pt}
    Desarrollador Backend | Desarrollador Full-Stack | Ingeniero de Software | Líder de Equipo\\ \vspace{1pt}
    \small \raisebox{-0.1\height}\faWhatsapp\ +56994314999 ~ 
    Valdivia, Chile ~ 
    \href{mailto:contacto@enzovera.dev}{\raisebox{-0.2\height}\faEnvelope\ \underline{contacto@enzovera.dev}}~ 
    \href{https://enzovera.dev/}{\raisebox{-0.2\height}\faDesktop\ \underline{enzovera.dev}}~ 
    \href{https://www.linkedin.com/in/enzoverapagnard/}{\raisebox{-0.2\height}\faLinkedin\ \underline{Enzo Vera}}~
    \href{https://github.com/eevp88}{\raisebox{-0.2\height}\faGithub\ \underline{eevp88}}
    \vspace{-6pt}
\end{center} 
\end{comment}

\begin{center}
  %\scshape
  {\Huge Enzo Edgardo Vera Pagnard} \\[4pt]
  Backend Engineer / Full-Stack Developer | Node.js, Go, PL/SQL | Cloud \& Microservices\\[4pt]
  \small
  Tel.: +56994314999\ \textbar\ Valdivia, Chile\ \textbar\ 
  Email:\href{mailto:contacto@enzovera.dev}{contacto@enzovera.dev}\ \textbar\ 
  Web:\href{https://enzovera.dev}{enzovera.dev}\ \textbar\ 
  LinkedIn:\href{https://www.linkedin.com/in/enzoverapagnard/}{Enzo Vera}\ \textbar\ 
  GitHub:\href{https://github.com/eevp88}{eevp88}
\end{center}

%-----------RESUMEN-----------------
\vspace{-6pt}
\section{Resumen Profesional}
\begin{justify}
Backend Engineer con 7+ años desarrollando sistemas enterprise escalables y distribuidos
de alta disponibilidad (99.9\%) y procesamiento masivo de datos.
Especialista en Node.js, Go y Oracle PL/SQL, con experiencia en microservicios,
APIs REST y automatización de procesos críticos en entornos cloud.
Experiencia en liderazgo técnico y mejora continua basada en métricas.
\end{justify}
%-----------EXPERIENCE-----------
\section{Experiencia}
    \resumeSubHeadingListStart
     \resumeSubheading{Desarrollo Profesional / Proyectos Independientes}{Valdivia, Chile}
        \resumeSubSubheading{FullStack Engineer (Freelance)}{04/2025 - Presente}
          \resumeItemListStart
            \resumeItem{Diseño y desarrollo de APIs REST y microservicios en Go aplicando SOLID y Clean Architecture.}
            \resumeItem{Desarrollo de aplicaciones web con Astro y arquitecturas serverless (Vercel, Cloudflare Pages).}  
            \resumeItem{Implementación de CI/CD y prácticas de testing (TDD).}

            \resumeItemListEnd

      \resumeSubheading{West Ingenieria}{Valdivia, Chile}
        \resumeSubSubheading{Engineering Lead}{09/2024 - 03/2025}
          \resumeItemListStart
              \resumeItem{Lideré equipo ágil de 4 desarrolladores (Scrum/Kanban).}
              \resumeItem{Implementé procesos de code review y pair programming, reduciendo bugs en producción.}
              \resumeItem{Coordiné comunicación técnica con stakeholders internos y externos, cumpliendo SLAs.}
              \resumeItem{Mentoría técnica en arquitectura backend y buenas prácticas.}
          \resumeItemListEnd
        \resumeSubSubheading{Software Engineer}{04/2017 - 08/2024}
          \resumeItemListStart
            \resumeItem{Proyecto: Sistema de Gestión de Operaciones en Tiempo Real - Enex S.A.}
              \resumeItemListStart
                  \resumeItem{Diseñé e implementé arquitectura full-stack (Node.js, TypeScript, Oracle) para sistema de tracking que procesa +400 operaciones diarias gestionando flota de 800+ unidades en tiempo real, desarrollando APIs REST escalables y módulos frontend (JavaScript, HTML5, CSS) con alta disponibilidad (99.9\% uptime).}
                  \resumeItem{Integré plataforma con sistemas enterprise (JD Edwards, Power BI) mediante APIs y Oracle PL/SQL, habilitando reportería analytics en tiempo real.}
                  \resumeItem{Administré bases de datos Oracle en producción y lideré resolución de incidentes críticos con tiempo de respuesta <30 minutos.}
              \resumeItemListEnd 
            \resumeItem{Proyecto: Sistema de Gestión de Operaciones en Tiempo Real para sector Forestal - Forestal Arauco, Forestal y Maderas Anchile, Trans Pacific Fibre entre otros.}
              \resumeItemListStart
                  \resumeItem{Co-diseñé arquitectura de módulo que procesa +80K documentos mensuales, reduciendo tiempo de emisión de 20 min a <5 min (ahorro del 75\%)}
                  \resumeItem{Implementé lógica de negocio compleja con Oracle PL/SQL y Node.js para validación automática de datos y generación dinámica de documentos.}
                  \resumeItem{Automaticé cálculo de proformas mediante algoritmos optimizados, reduciendo carga administrativa en 60\% y eliminando errores manuales.}
                  \resumeItem{Desarrollé integración API con sistema móvil para sincronización de datos en campo y operaciones offline-first.} 
              \resumeItemListEnd 
              \newpage
            \resumeItem{Proyecto: Plataforma de Gestión de Operaciones - Wing Suite - Unilever, Colun, Arauco Logistica entre otros.}
              \resumeItemListStart
                \resumeItem{Diseñé e implementé módulo de control operacional que coordina +100 operaciones diarias mediante arquitectura de microservicios.}
                \resumeItem{Implementé lógica de negocio para la solicitud automatizada de documentos operativos, reduciendo tareas manuales, errores y demoras administrativas.}
                \resumeItem{Implementé sistema de enrolamiento y asignación de tokens para recepción de datos IoT (GPS), eliminando duplicación de datos y mejorando trazabilidad}                
              \resumeItemListEnd 
          \resumeItemListEnd

      %\resumeSubHeadingListEnd

       %Compañía 2
      \resumeSubheading{Universidad Austral de Chile}{Valdivia, Chile}
        \resumeSubSubheading{IT Support Engineer}{2014 - 2017}
          \resumeItemListStart
            \resumeItem{Soporte técnico y mantenimiento de sitio web institucional en la Facultad de Ciencias Jurídicas y Sociales.}  
          \resumeItemListEnd
       %Compañía 3
      \resumeSubheading{Bolsa de Comercio de Santiago}{Santiago, Chile}
           \resumeSubSubheading{Practicante}{01/2013 - 03/2013}
             \resumeItemListStart
               \resumeItem{Desarrollé de documentación de sistema de transacción de Fondos Mutuos(FFMM).}  
               \resumeItem{Realice mantención y soporte de Sistema de Transacción de FFMM.}   
             \resumeItemListEnd
    \resumeSubHeadingListEnd




%-----------EDUCATION-----------
\section{Educación}
  \resumeSubHeadingListStart
    \resumeEducationHeading {Universidad Austral de Chile}{2006 - 2013}
     {Ingeniería Civil en Informática}{Valdivia, Chile}
  \resumeSubHeadingListEnd

\begin{comment}
%------RELEVANT COURSEWORK-------
\section{Relevant Coursework}
    %\resumeSubHeadingListStart
        \begin{multicols}{4}
            \begin{itemize}[itemsep=-5pt, parsep=3pt]
                \item\small Data Structures
                \item Software Methodology
                \item Algorithms Analysis
                \item Database Management
                \item Artificial Intelligence
                \item Internet Technology
                \item Systems Programming
                \item Computer Architecture
            \end{itemize}
        \end{multicols}
        \vspace*{2.0\multicolsep}
    %\resumeSubHeadingListEnd

  \end{comment}

%-----------PROJECTS-----------
\section{Proyectos Destacados}
    \vspace{-5pt}
    \resumeSubHeadingListStart
      \resumeProjectHeading
          {\textbf{\href{https://enzovera.dev/}{enzovera.dev}} $|$ \emph{Astro, TypeScript, HTML5, CSS, Vercel}}{05/2025}
          \resumeItemListStart
            \resumeItem{Portfolio personal desarrollado con Astro (framework SSG moderno) enfocado en performance y SEO.}
            \resumeItem{Implementé command palette interactiva con JavaScript vanilla para navegación rápida (cambio de tema, impresión CV, enlaces sociales).}
            \resumeItem{Diseño responsivo mobile-first con sistema de theming dinámico.}
            \resumeItem{Deploy automatizado en Vercel con edge functions y CI/CD integrado.}
            \resumeItem{Lighthouse score: 100/100 en performance.}
          \resumeItemListEnd
          \vspace{-13pt}

      \resumeProjectHeading
          {\textbf{\href{https://imscindustrial.cl/}{imscindustrial.cl}} $|$ \emph{Astro, TypeScript, HTML5, CSS, Cloudflare Pages}}{05/2025}
          \resumeItemListStart
            \resumeItem{Sitio web corporativo para empresa industrial desarrollado con Astro.}
            \resumeItem{Arquitectura JAMstack optimizada para carga rápida (<2s) y mejor SEO}
            \resumeItem{Formulario de contacto con validación client-side y gestión de envíos.}
            \resumeItem{Diseño responsivo adaptado a necesidades del cliente con enfoque en conversión.}
            \resumeItem{Desplegado en Cloudflare Pages aprovechando edge network global para latencia mínima.}
          \resumeItemListEnd
          \vspace{-13pt}
    
     % \resumeProjectHeading
     %     {\textbf{Ticket Price Calculator App} $|$ \emph{Java, Android Studio}}{November 2020}
     %     \resumeItemListStart
     %       \resumeItem{Created an Android application using Java and Android Studio to calculate ticket prices for trips to museums in NYC.}
     %       \resumeItem{Processed user inputted information in the back-end of the app to return a subtotal price based on the tickets selected.}
     %       \resumeItem{Utilized the layout editor to create a UI for the application in order to allow different scenes to interact with each other.}
     %     \resumeItemListEnd 
     %     \vspace{-13pt}
     %     \resumeProjectHeading
     %     {\textbf{Transaction Management GUI} $|$ \emph{Java, Eclipse, JavaFX}}{October 2020}
     %     \resumeItemListStart
     %       \resumeItem{Designed a sample banking transaction system using Java to simulate the common functions of using a bank account.}
     %       \resumeItem{Used JavaFX to create a GUI that supports actions such as creating an account, deposit, withdraw, list all acounts, etc.}
     %       \resumeItem{Implemented object-oriented programming practices such as inheritance to create different account types and databases.}
     %     \resumeItemListEnd 
     %   \end{comment}
    \resumeSubHeadingListEnd
\vspace{-6pt}


%
%-----------PROGRAMMING SKILLS-----------
\section{Habilidades}
 \begin{itemize}[leftmargin=0in,  label={}] %,
    \small{
      \item{
        \textbf{Languages \& Frameworks}{: JavaScript, TypeScript, Node.js, Go, Oracle PL/SQL, Astro, HTML5, CSS3, PHP, Python, Java} \\
        \textbf{Databases}{: PostgreSQL, Oracle, MongoDB, MySQL} \\ 
        \textbf{DevOps \& Tools}{: Docker, Git, CI/CD (GitLab, GitHub Actions), Linux/Unix, Shell scripting} \\
        \textbf{Architecture \& Patterns}{: Microservices, REST APIs, Clean Architecture, SOLID Principles, Design Patterns, Event-Driven Architecture} \\
        \textbf{Methodologies}{: Agile (Scrum, Kanban), TDD, Code Review, Pair Programming} \\
        \textbf{Leadership \& Soft Skills}{: Technical Team Leadership, Mentoring, Stakeholder Communication, Problem-Solving, Critical Thinking} \\
      }
     }
 \end{itemize}
 \vspace{-16pt}

\end{document}
